\noindent\textit{Vortheorem 9.2.1:} \\
	\textit{Behauptung:} $\negProblem{SP}$ ist semi-entscheidbar.
	\begin{proof}
		Zunächst lässt sich festhalten, dass für alle $(G_1, G_2) \in \negProblem{SP}$ $L(G_1)$ und $L_(G_2)$ kontextsensitiv sind, da sie durch Grammatiken erzeugbar sind und somit auch die Probleme $L(G_1), L(G_2)$ entscheidbar sind (wobei als Grundmenge $\Sigma$ hier das jeweils gegebene Alphabet von non-terminalen Symbolen betrachtet wird). \\
		Weiterhin gibt es klar eine TM $M_{kf}$, die akzeptiert, falls die eingegbene Grammatik kontextfrei ist und ablehnt, falls die eingegebene Grammatik nicht kontextfrei ist (Hierbei und für des gesamte Problem müssen die Grammatiken natürlich erst einmal kodiert werden, dies ist aber definitiv möglich). Dieser Test ist möglich, da alle hierfür relevanten Teile der Grammatik (Produktionsregeln und Alphabet) endlich und damit klar iterierbar sind. Somit kann die TM also einfach über die Produktionsregeln iterieren und die Bedingungen für Kontextfreiheit überprüfen. \\
		Das Problem $\{G \mid G \text{ kontextfreie Grammatik}\} \subseteq \{G \mid G \text{ Grammatik}\}$ ist also entscheidbar. \\
		Nun benötigen wir noch die TM $M_{\cap}$, die überprüft ob der Schnitt der gegebenen Grammatiken leer ist. Diese kann wie folgt vorgehen:
		\begin{align*}
			&1.\text{ Generiere die Vereinigung der non-terminalen Alphabete beider Grammatiken $\Sigma_{\cup}$} \\
				&\tab \text{(Dies ist definitiv berechenbar, da die Alphabete endlich sind)} \\
			&2.\text{ Setze Iterationsvariable $i = 0$ (diese kann z.B. auf einem extra Band abgelegt werden)} \\
			&3.\text{ Überprüfe den Schnitt darauf, dass er nicht leer ist} \\
				&\tab 3.1 \text{ Generiere alle Wörter der Länge $i$ über dem Alphabet $\Sigma_{\cup}$} \\
					&\tab \tab \text{(Die hierbei entstehende Menge ist definitiv endlich, da sie die Größe $|\Sigma_{\cup}|^i$ hat.} \\
					&\tab \tab \text{Weiterhin ist sie klar berechnbar, da sie z.B. für $\Sigma_{\cup} = \{ a,b,c\}$ und $i = 4$ nach dem Schema} \\
					&\tab \tab aaaa, aaab, aaac, aaba, aabb, aabc, aaca, ..., accc \\
					&\tab \tab baaa, baab, baac, baba, babb, babc, baca, ..., bccc \\
					&\tab \tab caaa, caab, caac, caba, cabb, cabc, caca, ..., cccc \\
					&\tab \tab \text{generiert werden kann. Die Menge kann auf einem extra Band abgelegt werden} \\ 
					&\tab \tab \text{(z.B. als durch $\$$ getrennte Symbolfolgen))} \\
				&\tab 3.2 \text{ Teste ob eins der generierten Wörter im Schnitt liegt. Hierfür setze $j = 1$ (auf extra Band)} \\
				&\tab \tab 3.2.1 \text{ Teste ob das $j$te generierte Wort in $L(G_1)$ liegt (Dies ist entscheidbar. Siehe Beweisanfang)} \\
				&\tab \tab 3.2.2 \text{ Teste ob das $j$te generierte Wort in $L(G_2)$ liegt (Dies ist entscheidbar. Siehe Beweisanfang)} \\
				&\tab \tab 3.2.3 \text{ Falls das $j$te Wort in beiden Sprachen liegt akzeptiere.} \\
				&\tab \tab 3.2.4 \text{ Sonst erhöhe $j$ um $1$} \\
				&\tab \tab 3.2.5 \text{ Falls $j > |\Sigma_{\cup}|^i$ gehe zu Schritt 3.3} \\
				&\tab \tab 3.2.6 \text{ Sonst gehe zurück zu 3.2.1} \\
				&\tab 3.3 \text{ Erhöhe $i$ um $1$} \\
				&\tab 3.4 \text{ Gehe zurück zu 3.1} \\
 		\end{align*}
 		Somit haben wir also eine TM gefunden, die bei einer Eingabe von zwei Grammatiken $G_1, G_2$ definitiv irgendwann akzeptiert, falls der Schnitt der generierten Sprachen nicht leer ist und ansonsten unendlich läuft (da $i$ einfach immer weiter erhöht wird, falls kein Wort gefunden wird). Somit ist das Problem $\{(G_1, G_2) \mid G_1, G_2 \text{ Grammatiken und } L(G_1) \cap L(G_2) \neq \varnothing\} \subseteq \{(G_1, G_2) \mid G_1, G_2 \text{ Grammatiken}\}$ semi-entscheidbar.  \\
 		
 		Nun können wir die TM $M_{\negProblem{SP}}$ definieren, die die zugehörige Aufzählung für das Problem $\negProblem{SP}$ berechnet. Diese kann folgendermaßen vorgehen (Eingabe sind zwei Grammatiken $G_1, G_2$): 
 		\begin{align*}
			&1.\text{ Teste $G_1$ auf Kontextfreiheit} \\
				&\tab 1.1\text{ Führe $M_{kf}$ für $G_1$ aus} \\
				&\tab 1.2\text{ Falls $M_{kf}$ ablehnt gebe $1$ wieder} \\
				&\tab 1.3\text{ Sonst gehe weiter zu Schritt 2.} \\
			&2.\text{ Teste $G_2$ auf Kontextfreiheit} \\
				&\tab 2.1\text{ Führe $M_{kf}$ für $G_2$ aus} \\
				&\tab 2.2\text{ Falls $M_{kf}$ ablehnt gebe $1$ wieder} \\
				&\tab 2.3\text{ Sonst gehe weiter zu Schritt 3.} \\
			&3.\text{ Teste den Schnitt darauf, dass er nicht leer ist} \\
				&\tab 3.1\text{ Führe $M_{\cap}$ auf $(G_1, G_2)$ aus} \\
				&\tab 3.2\text{ Falls diese terminiert gebe $1$ wieder} \\
		\end{align*}
		Hierbei ist die Reihenfolge der Tests sehr wichtig. Der Test auf Leerheit des Schnitts muss als letztes gemacht werden, da dieser ggf. nicht terminiert, aber die Grammatiken trotzdem in $\negProblem{SP}$ enthalten sein können, falls eine von ihnen nicht kontextfrei ist.
		Somit haben wir also eine TM gefunden, die für Eingaben aus $\negProblem{SP}$ $1$ wiedergibt und ansonsten unendlich läuft. Somit ist $\negProblem{SP}$ semi-entscheidbar. \qedhere
	\end{proof}